子瑜不為人知的過去，多圖

諸葛瑾，字子瑜，琅邪陽都(今山東沂南縣)人，是諸葛亮的哥哥。東漢末避亂江東，後來做了孫權的大臣，曾官至綏南將軍，左將軍，封宛陵侯。孫權稱帝後，曾任大將軍。他的臉長得很長，活像一副驢臉。他雖然其貌不揚，但為人謹慎誠懇，很受孫權信任。

諸葛恪，字元遜，生於建安八年(203年)，是諸葛瑾的長子。他出身於名門家族，父親是吳國開國元勛，叔父諸葛亮為蜀國名相，族叔諸葛誕為魏國名臣，他就在這樣一個家庭中長大的。諸葛恪天資聰慧，勤奮好學，才思敏捷。他在少年時期，就才華橫溢，很有名氣了。

有一次孫權宴會群臣，趁酒酣耳熱之時，興致勃勃，讓人把一頭驢牽至庭院。眾人一看，驢脖子上掛著寫有「諸葛子瑜」的牌子。諸葛瑾感到有些受辱，但因是孫權所為，又不好發怒，一時無措，把臉拉得更長了，很不自在。少年諸葛恪看到這樣的惡作劇，敏感地立即跪到孫權面前，請求孫權允許他在「諸葛子瑜」牌子下添寫兩個字。

哈哈👌🏻

Hahaok

有一次孫權宴會群臣，趁酒酣耳熱之時，興致勃勃，讓人把一頭驢牽至庭院

幾驚係要屌左佢

原來暴龍哥前世咁把炮

孫權原來鍾意搞gag